# ShortenUrl

Решение задачи на одну *.

## Сборка

`./build.sh`

Где находятся билд проекта и запуск докер образа.

Для локального тестирования перед запуском необходимо отдельно запустить сервис БД.

## Описание API

### POST `/short_url` (Parameter: longUrl)

Endpoint по предоставлению короткой ссылки. Обработка ошибок зафиксирована в javaDoc к методам.

Возвращает суффикс из 8 символов, что определяет короткую ссылку

### GET `/get_full_url` (Parameter: shortSuffix)

Endpoint по предоставлению полной ссылки на основе короткой. Параметром является как раз короткий суффикс, полученный на предыдущем шагеэ.

Возвращает предоставленную ссылку, если она нашлась в базе.

### GET `/s/{short_url}` 

При переходе в браузере по этому адресу, где вместо `{short_url}` короткий суффикс. При валидном суффиксе будет осуществлен редирект на указанный сайт.


## Детали решения

Алгоритм основывается на взятии хеша от ссылки по алгоритму SHA3 512 битности. 

От этого длинного хеша берутся первые 8 символов. Если такого кандидата не существовало, то это и является ответом для полной ссылки. 

В противном случае "окно" из 8 символов сдвигается на единицу вперед и процедура переуточняется. При условии, что этой ссылке БД нет(а это легко проверить), 
рано или поздно нужный короткий суффикс найдется с учетом идемпотентности. Проблема этого решения упирается в сами хеши: хеши от разных ссылок могут совпасть с некоторой малой вероятностью.

Также промежуточные проверки "окна" могут задевать несколько строк в процессе работы. Эти проблемы решаются либо битностью самого хеша, либо выполнением пунктов ** и/или *** соответственно, где поставлено явное ограничение на количество запросов и при таком количестве вероятность коллизий максимально близка к нулю.

